# présentation

On va voir comment est structuré un projet Angular:

![angular](img/angular.PNG)

`tslint.json`:pour les régles de bonnes pratique on peut le paramétrer sur mesure mais la majorité des équipes n'y touche pas.

 `package.json`:tout les packages qui sont nécessaire au bon fonctionnement d'angular:
 
 ![json](img/json.PNG)
 
`"@angular/comon"`: tout les fichiers commun a angular

`"@angular/compiler"`:pour compiler le code pour la mise en ligne du site

`"@angular/core"` : pour les fonctionnalités principal d'angular

`"@angular/forms"`: pour les formulaires

`"@angular/platform-browser": "~9.1.11",`
`"@angular/platform-browser-dynamic": "~9.1.11",` :les deux servent a faire en sorte que angular fontionne correctement sur les navigateurs

`"@angular/router"`permet de gérer les route

`"rxjs"`:nouvel façons de travailer qui va remplacer les promesses

 `"tslib": "^1.10.0",`: permet de faire tourné typescipt

Le fichier `angular.json` sert a mettre en prode un site

`.editorconfig`:pour que l'ide est les infos les plus importantes pour faire marché `etslint`

le fichier `main.js` sert au démarrage d'angular **ont y touche jamais**

`index.html` c'est sur ce fichier que vient collé angular**mais ont n'y touche pas**

Ont manipulent ce qu'il y a dans le fichier `app` 

Faire  npm => start a la question répondre oui ou non

la compilation est longue car il compile des package.En angular ont travail avec localhost 4200
